Soal 1. Membuat database
create database myshop;

Soal 2. Membuat Data di Dalam Database
Table Users
create table users(
    -> id int(8) primary key auto_increment,
    -> name varchar(255),
    -> email varchar(255),
    -> password varchar(255)
    -> );

Table Categories
create table categories(
    -> id int(8) primary key auto_increment,
    -> name varchar(255)
    -> );

Table Items
create table items(
    -> id int(8) primary key auto_increment,
    -> name varchar(255),
    -> description varchar(255),
    -> price int(20),
    -> stock int(10),
    -> category_id int(8),
    -> foreign key(category_id) references categories(id)
    -> );

Soal 3. Memasukkan Data pada Table
Table Users
insert into users(name,email,password) values("John Doe","john@doe.com","john123"),("Jane Doe","jane@doe.com","jenita123");

Table Categories
insert into categories(name) values("gadget"),("cloth"),("men"),("women"),("branded");

Table Items
insert into items(name,description,price,stock,category_id) values("Sumsang b50","hape keren dari merek sumsang",4000000,100,1),("Uniklook","baju keren dari brand ternama",500000,50,2),("IMHO Watch","jam tangan anak yang jujur banget",2000000,10,1);

Soal 4. Mengambil Data dari Database
a. select id,name,email from users;
b. - select * from items where price>1000000;
   - select * from items where name like "uniklo%";
   - select items.name, items.description, items.price, items.stock, items.category_id, categories.name from items inner join categories on items.category_id = categories.id;

Soal 5. Mengubah Data dari Database
update items set price=2500000 where id=1;